\chapter{Vorgehen}
	\section{Übersicht}
	Nach der Definition des Soll-Zustandes wird die Umsetzung des Spiels zunächst in kleinere Teilstücke aufgeteilt, um ein strukturiertes und gezieltes Vorgehen zu ermöglichen. Hierbei wird auf eine chronologische Reihenfolge und die Abgrenzung der Teilstücke untereinander geachtet. Dies gewährleistet einen reibungslosen Arbeitsablauf und eine bessere Arbeitsaufteilung bei der Umsetzung des Projektes. Ebenso trägt dies zur frühzeitigen Fehlererkennung bei und verhindert zeitaufwändiges Fehlersuchen gegen Ende des Projekts. Nach der Realisierung aller Teilgebiete, erfolgt ein Test der ersten Alpha-Version~\footnote{Entwicklungsstadium einer ausführbaren Software, bei dem ein Test durch Fremde stattfindet~\cite{alpha_definition}} von ausgewählten Probanden. Nach dieser Testphase wird das Feedback der einzelnen Probanden durch eine Umfrage oder ein persönliches Gespräch eingeholt, wodurch sowohl bisher unbekannte Fehler aufgedeckt als auch Kritik an den bereits umgesetzten Features geäußert werden könnten. Anschließend wird dieses Feedback reflexiv betrachtet und entsprechende Änderungen vorgenommen. Unter Umständen kann hiernach die Veröffentlichung einer weiteren Alpha-Version erfolgen. Dies trägt erheblich zur Verbesserung der Qualität des Spiels bei. Nach Beendigung der Testphase wird ein Fazit gezogen, in dem sowohl das Ergebnis als auch der Verlauf des Projekts kritisch reflektiert werden. Anschließend wird noch auf offene Punkte und Aussichten eingegangen.

	\section{Aufteilung des Projekts}
	Das Projekt lässt sich in folgende Teilstücke unterteilen:
	
	\subsection{Game-Engine}
		In diesem Teil wird sich aus einer vorselektierten Auswahl von Game-Engines für eine dieser entschieden. Hierfür werden zunächst Informationen gesammelt, wobei sowohl der Funktionsumfang als auch andere Punkte wie der kommerzielle Einsatz aufgegriffen werden. Anschließend werden die Game-Engines anhand selbst gewählter Kriterien verglichen und bewertet, um schließlich eine Entscheidung zu treffen. Auf diese Kriterien wird im späteren Verlauf der Arbeit noch näher eingegangen. 
		
	\subsection{Grundgerüst}
		Hierbei soll lediglich das Grundgerüst für die spätere Implementierung erstellt werden. Hierzu gehören die Auswahl und das Anlegen des Projekts, sowie die Anpassung einiger grundlegenden Einstellungen wie beispielsweise die Kameraperspektive oder die Festlegung auf das zu benutzende Medium.
		
	\subsection{Charakter}
		Bei der Erstellung des Charakters geht es überwiegend um sein Erscheinungsbild und seine Bewegungsabläufe. Er beherrscht die Fortbewegungsarten Laufen, Rennen, Kriechen und Sprinten und hat zusätzlich die Möglichkeit zu springen und in die Hocke zu gehen. Während das Springen  bei jeder Fortbewegungsart möglich ist, kann das Hocken nur mit einer reduzierten Laufgeschwindigkeit kombiniert werden. All diese Bewegungsabläufe werden dabei mit passenden Animationen hinterlegt.
	
	\subsection{Waffen}
		Bei der Implementierung der Waffen geht es überwiegend um die Funktionalität. Waffen sollen abgefeuert werden können, wodurch sich die Munition im Magazin verringert. Das Magazin wird neu befüllt, wenn keine Munition mehr im Magazin ist oder der Spieler die Taste zum Nachladen betätigt. Hierfür wird die vom Charakter zusätzlich mitgeführte Munition für die aktive Waffe benutzt. Ist keine Munition mehr vorhanden, kann nicht mehr nachgeladen werden, es sei denn, der Charakter nimmt neue Munition auf. Dies ist möglich, indem sich der Charakter über einen bestimmten Gegenstand auf dem Boden bewegt. Das Zielen mit den Waffen erfolgt über ein Fadenkreuz, wobei dieses an die Laufgeschwindigkeit angepasst wird. Eine erhöhte Laufgeschwindigkeit hat somit ein größeres Fadenkreuz zur Folge als beispielsweise beim Stillstand. Ebenso verändert sich die Genauigkeit der Waffe bei der Nutzung von Dauerfeuer. Die Genauigkeit lässt sich jedoch durch das Anvisieren mit der Waffe erhöhen. Das Design beschränkt sich auf das Aussehen der Waffe, das Mündungsfeuer beim Abfeuern und die Projektile.
	
	\subsection{Bots}
		Dieser Teil befasst sich mit Bots~\footnote{Computergesteuerte Akteure~\cite{bot_definition}} und deren Verhalten. Sie dienen lediglich zu Testzwecken und sind in ihren Aktionen auf das Herumlaufen und Schaden nehmen beschränkt. Sie bewegen sich an zufällige Positionen und verfolgen Spieler, wenn diese ihr Sichtfeld betreten. Beim Treffen durch ein Geschoss nehmen sie Schaden, solange bis sie kein Leben mehr haben und verschwinden.
	
	\subsection{Head Up Display}
		Beim \textit{Head Up Display} (HUD)~\footnote{Anzeigesystem das Informationen direkt im Sichtfeld darstellt~\cite[39]{game_engine}} handelt es sich um ein Overlay, welches über dem eigentlichen Spiel angezeigt wird. Das HUD soll dem Spieler einen schnellen Überblick über das Spielgeschehen ermöglichen. Inhalte des HUD sind zum Beispiel:
		
		\begin{itemize}
			\item eine Minimap~\footnote{Kleinerer Kartenausschnitt zur besseren Übersicht}
			\item ein Kill-Feed~\footnote{Bereich in dem in Echtzeit Informationen zu Abschüssen bzw. Tötungen erscheinen}
			\item eine Lebens- und Schildanzeige
			\item eine Munitionsanzeige
			\item ein Fadenkreuz 
		\end{itemize}
	
		 Mit Hilfe dieser Inhalte hat der Spieler jederzeit Einsicht über seinen aktuellen Status und kann auf dieser Grundlage schnelle und dynamische Spielentscheidungen fällen.
	
	\subsection{Multiplayer}
		In diesem Abschnitt geht es darum, das bisherige Singleplayer~\footnote{deutsch: Einzelspieler}-Projekt in ein Multiplayer-Projekt zu konvertieren. Dadurch soll jeder Mitspieler einen eigenen Charakter steuern, wodurch die Bots abgelöst werden. Bei der Konvertierung muss darauf geachtet werden, welche Objekte repliziert werden und wie Server und Client miteinander kommunizieren. Entsprechende Anpassungen sind dabei vorzunehmen.
	
	\subsection{Karte}
		Damit das Spiel nicht nur auf einer einfachen Fläche stattfindet, muss die Spielumgebung noch angepasst werden. Hierfür werden weitere Objekte wie Wände und Anhöhen eingefügt, die die Spieler umgehen müssen oder hinaufsteigen können.
	
	\subsection{Spielmodus}
		Zum Schluss soll der eigentliche Spielmodus realisiert werden. Dabei müssen die speziellen Eigenschaften des entsprechenden Spielmodus beachtet und Stück für Stück implementiert werden. Allgemeine Punkte, die auf alle Spielmodi zutreffen, wären beispielsweise das Beenden einer Runde und der anschließende Neubeginn.

%		\item[Waffe aufnehmen] \hfill \\	
		
%		\item[Objective-System] \hfill \\

%		\item[Match Timer] \hfill \\